\section*{Введение}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}

Суперкомпьютерные системы используются для выполнения вычислительных задач, требующих значительного объёма процессорного времени и памяти. Такие системы обычно имеют кластерную архитектуру: множество вычислительных узлов объединены сетью и управляются специализированной системой диспетчеризации заданий. Одной из наиболее распространённых систем такого класса является SLURM.

Качество планирования в вычислительном кластере зависит от того, насколько точно пользователь оценивает требуемое время выполнения задания. На практике пользователь часто указывает время с запасом: фактическое время выполнения оказывается меньше запрошенного. Из-за этого диспетчер вынужден резервировать ресурсы на большее время, чем действительно необходимо, что усложняет планирование очереди и может снижать загрузку узлов.

Цель работы~--- смоделировать поток пользовательских заданий SLURM на основе статистики реальной очереди и проверить его выполнение в учебном кластере. Для этого необходимо построить кластер из виртуальных машин, настроить сетевое взаимодействие между узлами, подготовить конфигурацию SLURM, проанализировать исходный набор данных, разработать генератор заданий и сопоставить расчётные параметры с фактическими результатами запуска.

В отчёте описаны этапы подготовки виртуальных машин, настройки сетевой связности и SSH-доступа, установки MUNGE и SLURM, выбора параметров конфигурации, обработки исходного набора данных, генерации заданий и анализа результатов выполнения.
