\section*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}

В ходе выполнения курсовой работы была выбрана предметная область <<Учёт компьютерных шрифтов в электронной типографии>>. При её анализе были использованы источники, указанные в списке использованных источников. По результатам анализа были сформированы цели функционирования базы данных: хранение сведений о шрифтовых гарнитурах, их начертаниях и характеристиках, хранение информации о рабочих станциях и их аппаратно-программных конфигурациях, хранение информации о лицензиях на шрифты, а также хранение информации об установленных шрифтах на каждой рабочей станции. Также были выделены роли пользователей системы и 11 основных сущностей. На основании выделенных сущностей была построена ER-диаграмма и схема объектов базы данных.

На этапе проектирования было выделено 11 таблиц. Для атрибутов были выбраны типы \mintinline{sql}{INT}, \mintinline{sql}{SMALLINT}, \mintinline{sql}{VARCHAR}, \mintinline{sql}{TEXT}, \mintinline{sql}{DATE}, \mintinline{sql}{BOOLEAN} и \mintinline{sql}{DECIMAL}; выбор типов был обоснован с учётом содержания атрибутов, ограничений предметной области и требований PostgreSQL. Далее были построены схемы базы данных на русском и английском языках, а также описан порядок создания таблиц и генерации записей с учётом внешних ключей.

На этапе программирования работа велась на ноутбуке MacBook Air с процессором Apple M3, 8 ядрами и 16 ГБ оперативной памяти под управлением macOS 26.5. В качестве среды разработки использовался редактор Zed версии 1.6.3. Была реализована база данных PostgreSQL. Создание таблиц выполнялось SQL-скриптом, а заполнение тестовыми данными было реализовано программой на TypeScript. Всего в базе данных было создано 585498 записей. После заполнения базы данных было реализовано 9 SQL-запросов. Для каждого запроса была построена реляционная формула и получен план выполнения. Для результатов запросов №3, №4 и №8 дополнительно были построены гистограммы, в том числе трёхмерная гистограмма для запроса №8. Для визуализации планов выполнения использовался сервис Dalibo Explain.

Таким образом, в результате работы была спроектирована и реализована база данных, позволяющая централизованно хранить сведения о шрифтовых ресурсах электронной типографии, анализировать состав шрифтовой коллекции, проверять поддержку языков и символов и учитывать установку начертаний на рабочих станциях.
