\addcontentsline{toc}{section}{Список использованных источников}
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{slurm}
Slurm Workload Manager Documentation [Электронный ресурс] // SchedMD. URL: \url{https://slurm.schedmd.com/documentation.html} (дата обращения: 21.06.2026).

\bibitem{slurm-quickstart}
Slurm Quick Start Administrator Guide [Электронный ресурс] // SchedMD. URL: \url{https://slurm.schedmd.com/quickstart_admin.html} (дата обращения: 21.06.2026).

\bibitem{slurm-conf}
slurm.conf [Электронный ресурс] // SchedMD. URL: \url{https://slurm.schedmd.com/slurm.conf.html} (дата обращения: 21.06.2026).

\bibitem{slurm-configurator}
Slurm Configuration Tool [Электронный ресурс] // SchedMD. URL: \url{https://slurm.schedmd.com/configurator.html} (дата обращения: 21.06.2026).

\bibitem{slurm-sbatch}
sbatch [Электронный ресурс] // SchedMD. URL: \url{https://slurm.schedmd.com/sbatch.html} (дата обращения: 21.06.2026).

\bibitem{slurm-sinfo}
sinfo [Электронный ресурс] // SchedMD. URL: \url{https://slurm.schedmd.com/sinfo.html} (дата обращения: 21.06.2026).

\bibitem{slurm-squeue}
squeue [Электронный ресурс] // SchedMD. URL: \url{https://slurm.schedmd.com/squeue.html} (дата обращения: 21.06.2026).

\bibitem{munge}
MUNGE Uid 'N' Gid Emporium [Электронный ресурс]. URL: \url{https://dun.github.io/munge/} (дата обращения: 21.06.2026).

\bibitem{opensuse}
openSUSE Leap Documentation [Электронный ресурс] // openSUSE. URL: \url{https://doc.opensuse.org/} (дата обращения: 18.06.2026).

\bibitem{zypper}
Zypper usage [Электронный ресурс] // openSUSE. URL: \url{https://en.opensuse.org/SDB:Zypper_usage} (дата обращения: 18.06.2026).

\bibitem{ssh-config}
ssh\_config(5) [Электронный ресурс] // OpenBSD manual pages. URL: \url{https://man.openbsd.org/ssh_config} (дата обращения: 21.06.2026).

\bibitem{gost}
ГОСТ 7.32--2017. Система стандартов по информации, библиотечному и издательскому делу. Отчёт о научно-исследовательской работе. Структура и правила оформления. М.: Стандартинформ, 2017.

\end{thebibliography}
