\section*{Реферат}
\addcontentsline{toc}{section}{Реферат}

Отчёт посвящён развёртыванию вычислительного кластера под управлением SLURM\footnote{В современных реалиях используется название Slurm Workload Manager; исторически написание SLURM расшифровывалось как Simple Linux Utility for Resource Management.} и разработке программы генерации пользовательских заданий на основе статистики реальной очереди. В ходе работы была подготовлена среда из пяти виртуальных машин на базе openSUSE Leap: управляющий узел и четыре вычислительных узла. Для узлов настроены статическая адресация, разрешение имён, SSH\footnote{SSH~--- Secure Shell, протокол защищённого удалённого доступа.}-доступ по ключам, общая служба аутентификации MUNGE\footnote{MUNGE~--- MUNGE Uid 'N' Gid Emporium, служба аутентификации, используемая SLURM для проверки сообщений между узлами.} и конфигурация SLURM.

Для генерации потока заданий использован фрагмент набора данных SLURM, отфильтрованный по индивидуальному варианту: UID\footnote{UID~--- User Identifier, числовой идентификатор пользователя в Unix-подобных системах.} 50728 и имя задания \mintinline{text}{qe7}. По исходным данным рассчитаны распределения длительности выполнения и ошибки пользовательского прогноза времени. На основе полученных параметров реализован генератор пользовательских заявок SLURM, который формирует задания с командой \mintinline{text}{sleep}, задаёт плановое время выполнения и автоматически помещает задания в очередь. Результаты представлены через статистику выполненных заданий, графики исходных и сгенерированных распределений, а также сравнение планового и фактического времени выполнения.

Ключевые слова: SLURM, MUNGE, openSUSE Leap, кластер, виртуальная машина, пользовательская заявка, очередь заданий, логнормальное распределение, нормальное распределение, генерация заданий.

\newpage
